* 学习Oracle数据库（1）-写在前面的话
DOC:https://docs.oracle.com/en/database/  



　　　1、把一些常见问题的问答分享一哈；
　　　2、对学习路线的一个安排；
　　　3、预期的结果展望。

 
** 1、Oracle数据库学习常见问题问答
~Question1：  Oracle数据库的书很难看懂,oracle真的很难学习吗?~
Answer1：    Oracle就是一个小软件,它把复杂的事情封装起来了,我们学习的是管理数据库.很简单.只要你掌握正确的学习方法,管理oracle数据库不难.

~Question2： 数据库有好多版本，我应该学习哪个？~
Answer2：   万物一理，数据库的版本虽然多，本质是一样的，变化的只是表象，你是oracle7的专家，一定也是oracle10g的专家。

~Question3： 数据库存在好多平台，我应该学习哪个？~
Answer3：   各个平台上有差别，很小。Windows是最好的学习平台。

~Question4： 有好多管理数据库的工具，我应该使用哪个？~
Answer4：   Sqlplus最好的管理工具，当你只用sqlplus管理数据库的时候，你就掌握oracle了。

~Question5： 数据库学习中哪部分最难？~
Answer5：   Sql语句，永远是sql,书写高效的sql是我们永恒的目标。

~Question6： 日常维护数据库最重要的工作是什么？~
Answer6：    备份，永远是备份，有数据就有一切。

~Question7：  学习数据库的基本课程是哪部分？~
Answer7：   体系结构，它是备份和优化数据库的基石。

~Question8：  如何衡量我的数据库的水平？~
Answer8：    你在oracle数据库中想看什么就看得到，你入门了。看什么都看得懂，你就学明白了。

~Question9：  图形界面对数据库学习有帮助吗？~
Answer9：   有害无益！

~Question10：  我没有什么计算机专业的基础,能学会数据库吗?~
Answer10：    能!数据库很简单,人人都能学会.象汽车一样,我们是学开车,不是造汽车.我们不懂汽车的内部结构,但不影响我们驾驶汽车,我们的工作就是管理数据库,不难.

~Question11：  Oracle的内容很多,我们应该掌握哪些产品?~
Answer11：    Oracle不是一个人做出来的,我们没有必要全面掌握,你掌握了基本的原理,在你的工作方向上深入一下.行业分工很细,一个人不能成为全能大师. 生命有涯,知识无边.
 
** 2、学习路线的安排
第一部分 sq l 基础
   基本查询语句、DDL 和 DML 语句
第二部分 pl/sq l 基础
   匿名块的编写、编写程序
第三部分 数据库的体系结构
   实例的维护、控制文件、日志文件、数据文件、表空间、数据库的逻辑结构、undo 段的管理、表—存储数据的最基本单元、索引、约束的管理、Profile 配置、权限管理、数据库字符集、元数据
第四部分 数据库的网络配置
第五部分 数据库的备份和恢复
   Exp 导出和 imp 导入、冷备份、热备份、Rman 备份和恢复
第六部分 数据库的优化
   采集数据、Shared_pool、其它内存优化、不同的存储格式、SQL 语句的优化、数据库的不同访问模式

** 2、展望结果
预期的结果，基本掌握以下内容
基础部分:
Oracle基本使用
Oracle用户管理
Oracle表管理

高级部分：
Oracle表的查询
Oracle的函数
Oracle数据库管理
Oracle的权限、角色
Pl/sql编程
索引，约束和事务
